《左右紅藍綠》涉煽動仇恨 港台遭通訊局嚴重警告

通訊事務管理局今日(20日)公布，審議了兩宗投訴個案，分別涉及廣播機構違反《電視節目守則》及《電視廣告守則》的規定。其中一宗個案有關香港電台在去年11月20日，於港台電視31及31A台播放的電視節目《左右紅藍綠》。通訊局認為有關節目的準確性、煽動仇恨、公平及個人意見節目中真實資料的投訴成立，並決定向港台發出嚴重警告，敦促它嚴格遵守《電視節目守則》中的相關條文。

另一宗投訴則涉及奇妙電視於去年8月及9月，在香港開電視台播放的電視節目《30分鐘大放餸》，通訊局決定投訴成立，並向奇妙電視發出勸諭，敦促它嚴格遵守《電視廣告守則》中與間接宣傳相關的條文。

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

呢個局有撚用咩
tvb偷渡船左幾多廣告入去

投訴番cctvb

成日搞鳩港台

（本文為作為於香港電台節目《左右紅藍綠》評警方圍攻大學校園事件的稿件）
蔡俊威 警方圍攻校園：極權與普世價值之戰

自6月的反修例運動，香港人的口號由「香港人加油」發展至「香港人反抗」，再到「香港人報仇」，反映運動中市民的不滿情緒有增無減。全因政權的暴力和荒謬與日俱增所致。

科大學生周梓樂墮樓致死事件，是為導火線，將過去數月社會積壓的怨憤點燃起。市民再次發動「全港大三罷」。當中包括佔領各大專院校附近的交通幹道。然而，警方破壞慣例，硬闖校園搜捕，近日血腥圍攻中文大學和理工大學，將成為香港歷史不滅的一頁。

圍攻校園事件是非常嚴重的人道災難。在中文大學瘋狂發射超過2千枚催淚彈，漫天烽火。中國製的催淚彈被指會釋放大量化學毒物，包括山埃毒氣和極難清除的致癌物二噁英，但警方仍以滅絕對方的方式瘋狂開槍。難怪連外國記者亦批評警方比ISIS更恐怖，近乎無血性無道德。

圍攻理工大學，至今未完，已有過千人被捕及被登記。即使校園內糧水斷、過百市民受傷，政權仍無動於衷，不圍困至「投降」誓不罷休，將市民當戰犯。

立法會議員許智峯亦在理大校園內了解衝突。他試過跟警員心平氣和地理論，但他發現很多警員處於亢奮，甚至瘋狂的狀態，對被困的普通市民不停辱罵。警方更被拍到進入校園，不為拘捕，卻在極近距離瘋狂開槍，以市民和學生作活靶。如此報復式撕殺平民，是一個公僕所為嗎？

場內驚慌無助；場外其實亦焦急痛心。市民盡力在各區「開花」，試圖「圍魏救趙」，可惜成效不大。

警方荷槍實彈，手執衝鋒槍，甚至高聲恐嚇市民要「重演六四」。蒙面警漆黑中，在街道上亂槍掃射催淚彈和橡膠彈，甚至以小巴高速衝向人群。香港各處烽煙四起，儼如戰場。無需坦克，其實已重演六四。

警方改變圍困理大的策略，旨在分化及以各種手段消磨示威者的意志、乃至徹底擊潰其心理。於運動而言，圍攻校園事件中有得有失。但我希望大家能正面總結事件。市民驚恐，但以萬計手無寸鐵的和理非仍繼續嘗試到理大反包圍。最後雖然未能成功救援所有被圍困的市民，但亦顯示市民繼續不割席，眾志成城的信念。
真正愛香港的人，不論手法、信念、背景，卻仍然十分團結。大家都心繫這個家園。

香港無行宵禁之名，卻有戒嚴和戰爭之實，甚至面臨生化危機。6月至今，警方已發射過萬枚催淚彈，社區佈滿致命有毒化學物質。無人倖免。熱愛工作的香港人，還能裝睡、假裝一切如常嗎？

學生是社會運動的中堅，而學校則有重要的符號意義：既係學生和畢業生的「家園」，亦是孕育社會下一代的「搖籃」，更是一座城市「知識和價值的堡壘」。是故為何很多示威者，不論是校外或校內人士，皆奮力保衛之。

這是心底裡沒有家、沒有知識和沒有價值的人不會理解的。

依家比政府打壓既香港人可能多過唔比政府打壓既人

推

個人意見節目都屌 好心啦 搵唔到嘢鬧咁

左右紅藍綠唔係嘉賓個人意見節目咩？

其實除左三萬黑警每一個人都比港共打壓緊
只係有一班做穩左奴隸嘅藍畜

垃圾政府

免晒責架喎

個人意見節目都鬧？

呢個唔係個人意見節目咩？個個都可以去講嘢

本身都冇人睇過，依家拎返出嚟講

係鬧邊個嘉賓呀今次又

反而好奇《30分鐘大放餸》有咩問題

港共死全家，冚家死無葬身之地

會唔成立囉

中共開行engine全面打壓

成個垃圾政府都與民為敵

痴撚線

成日搞港台

因為佢音樂極度洗腦

jm9啲藍絲

先唔講佢係個人意見節目
內容全部都係上黎講嗰個人定
再者內容完全無問題喎
陳述番個事實等於煽動仇恨

呢個風波算唔算大呢

使唔使攞返嗰po出嚟重溫

邊集

咁都算煽動

置頂post 20/11/2019

樓主你點睇先

個人意見節目

推
廿三條開始嚟料
個人意見節目都搞
遲啲真係乜鬼野都無啦
推爆佢啊

北極有企鵝都煽動仇恨

E單野TVB應該又係新聞到講十分鐘

兒登仔 俾嬲就識 學對家投訴tvb節目就不了

篇野有乜問題?

左右紅藍綠唔係不嬲話嘉賓意見不代表本台嫁咩？咁都有得屌？

擺左嘉賓個人意見
不代表本台
咁都中！？

做乜鳩

岩岩搵左 落左 冇得重溫

調整結果&細節

我都想知成日同屋企人睇

藍屍都冇腦既

Dllm

由被查嗰刻已經落咗
淨係見到有個藍絲repost條片係youtube鬧 不過得好短

講事實都有錯
玻璃心到仆街

睇支那個勢 頭條新聞好快比人搞到停
放左負sor

舊年萬二宗投訴
依家乜事都無

如果講黑警嘅具體行動=煽動仇恨

即係黑警嘅行為本身係會挑起香港人仇恨

多謝紅媒幫手backup

攞

好中立，見唔到有煽動仇恨嘅地方

又要重開多次呀

第三次喇喎，睇下有啲咩加先，大家都畀啲意見啦

要公開表達777、PK鄧煽動仇恨言論、煽動暴力、煽動2百萬人上街

最ON9係通訊局照發警告

兩名公眾人士投訴上述節目。投訴指：
(a) 該節目含有某兩個品牌的產品贊助，並在節目中多次展示有關品
牌，但節目開始前沒有作出聲明，告知觀眾節目中含有間接宣傳或
產品贊助；以及
(b) 二零一九年八月二十七日播放的一集節目多次宣傳一款嵌入式電磁爐

樓豬畀意見

未諗到

呢篇野一定要po到周圍都係

之前被無法巴話標題太負面呀

要改啲咩標題好呢

咁平時D財經節目, 班財演貼撚錯晒升跌, 我都可以投訴啦

無法巴負責

識條閪咩佢地 見到屌政府就話你煽動架啦

通訊局：我睇唔到，聽唔到

咁等佢上水囉

可唔可以習慣貼番source?

好似icac咁存在黎唔知有咩意義嘅局

投訴番佢個投訴

篇文冇問題事實陳述

個source係方向報,特此隱去,其他媒體我基本上貼齊

班友都on99

大家快啲投訴黑警訊同tvb

個人意見節目黎喎

絕對可以
發覺啲新聞 財經 醫療 紀實節目 廣告
factual嘢錯可以即port
不過睇返啲record都係發勸喻
完全冇q用

頂你

CCTVB 啲新聞加句「有意見認為」「有評論認為」就免死金牌？你老母唔撚警告CCTVB

不如叫 「如何保護港台」

死啦一定唔夠juicy

屌 改名做 全撚部紅色

投訴通訊局

好似中學嗰啲作文題目

唔得囉

要搵連登姐啦

庫仔

明明庫仔呢個名好聽咁多

Pishhhhh

屌 班仆街好撚煩 搞鳩港台

up

投訴返tvb 啦
唔好忍啦

TVb萬宗投訴理都無人理，港台兩宗就俾人屌到開花。
on9原來唔係扮

唉

點解唔可以煽動仇恨
犯法咩

30分鐘大放餸
畀人投訴啲咩??

真相往往越打壓越反彈

你咁講完搞到我又要懲罰佢

個人意見節目喎。 請個人上去講野都唔得？
下下要大陸咁夾晒口供， 出黎講野只可以歌頌黨？

我已經交咗畀佢代我開po了

煽唔煽動到仇恨真係好睇個人
可能就咁講句黑警執法不公
都可以話煽動到仇恨

佢都on9
我記得係個德國記者講
話黑警仲unpredictable過伊斯蘭國
個節目仲要引用咋喎
有冇得投訴通訊局

實上熱門

我~

好有信心

越打壓越多人spread 條片越hit 越上國際

下次係咪應該叫埋佢嚟宣傳立法會初選呢

港共政府

到時再推po

follow 先

Followed

樓豬記得入嚟

可唔可以1823投訴通訊局其實

到時落廣告

使唔使落初選嘅廣告呀

阻你少少時間

！！五一好有機會放班中國生番嚟吸血！！反抗啦！！！

唔知佢哋今晚會唔會再開po

我follow廢燉巴

希望唔好撞咗喇

好撚正常wor
d 人心虛咪睇到唔舒服lor

上訴持牌人如不滿通訊局的決定，可向行政長官會同行政會議上訴。

睇嚟要持牌人自己提出上訴先得
不過上訴都係柒婆同行會審理

唔洗投訴佢個決定 直接投訴佢個部門

呢啲就anytime 都可以投訴㗎啦

係
所以咁多人比人打壓之下根本無得好驚

正

Push

但有時未必係佢出po

follow 李伯廬囉

份稿寫得咁好，難怪又要投訴

咁幾時搵返少數派民建聯嘅張國鈞
投訴佢喺左右紅藍綠散佈北極人少企鵝多嘅不實謠言

仇恨唔洗煽動既
你班黑警既存在咪就係仇恨既根源囉

如果有幾萬人投訴就好玩

寫信讚揚港台

想救港台就做嘢

[任務整合]我哋一齊嚟守護香港電台，做佢哋嘅後盾，好唔好

[任務整合]我哋一齊嚟守護香港電台，做佢哋嘅後盾，好唔好

我呢個反而冇咩人推

隻邱狗公一定會借港台立功

係咪直接投訴通訊事務管理局

咁你應該係#1打番係來自方向報吧?

黃媒就貼番LINK 紅媒都要比番source

不如一齊去集合下意見畀庫仔

(b) 個point，CCTVB冇咩？既然奇妙投訴成立，一於投訴埋CCTVB。

咁樣打壓法 大家唔幫手撐 港台都撐唔到幾耐

狗察記者會同林鄭記者會都有煽動仇恨喎
幾時舉報埋？

因爲tvb播流行都市、東張西望會話個節目涉及間接宣傳

制裁名單加名！
通訊局主席譚允芝

無線係咪都聲明有間接宣傳先
帶哂頭盔

下次改善

根本就中性到仆街
依家唔係藍色就叫偏頗

作為一個港豬可以點幫港台

唔尖銳喎

社評都唔俾

依單純粹講下姐,擺埋港台一齊話畀大家聽政府好公正

唔岩聽咪警告

定期sd email讚港台
香港電台會 : ccu@rthk.hk
商務及經濟發展局：ccibenq@cedb.gov.hk
廣播處長梁家榮 : kwleung@rthk.hk
通訊事務管理局：webmaster@ocfa.gov.hk;

可唔可以投訴通訊局 搞到佢地忙到仆街？

譚允芝威水史：

1. 撐人大釋法
她批評青年新政梁頌恆和游蕙禎在立法會宣誓時，不必要地踩到國家安全和領土完整的底線，行為「好小學雞」。至於會否釋法會演變成干預本港法律，她稱現時言之尚早，要先看到釋法的條文，又稱若然令本港法律更清晰，釋法未必一定是不好的事

2. 撐網絡23條

3. 話學校掛政治橫額唔算學術討論，係「測試法律底線」

大律師公會前主席譚允芝指，《刑事罪行條例》是相當舊的條文，懸掛橫額有可能會觸犯，她認為不應該測試法律底線，因為所有自由和權利均有規範及界線。

譚允芝又指，並非在大學的大閘內所有發生的事情都涉及學術討論，單純是張起橫額鼓吹某個政治立場不算是學術討論。

4. 少數唔參與「反《逃犯條例》聯署」嘅大律師公會前主席：

投訴都冇用
佢玩投訴只係純粹拎個原因搞港台
就算得一單投訴佢都可以公然搞鳩你港台
橫掂你吹佢唔脹
呢個就係個問題

屌

拎上法庭變相獨立調查

事實陳述都煽動仇恨
垃圾港共

cctvb講人偏頗 同雞話人濫交撚分別？

send讚揚信（好似頭條咁）得唔得

你個煽動仇恨指控告得入再講
否則睬你都on9

雖然法治OMDB

北極有企鵝係咪事實黎

有冇果集既傳送門

計漏咗鄉黑
同中聯辦咁friend

721

有藍絲backup左
youtube可以search到

#63

其實狗訊次次都煽動仇恨
更加唔係個人意見節目
點解又唔講

【初選三不投團隊】星星之火 永恆不滅 手足歸位 重現光輝

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

香港電台 要人!

全港最大文宣 香港電台 要人!

姓譚上咗位後就越嚟越多呢啲個案

個目節好似大大隻字寫係度係「個人意見節目」喎
點解會係個節目煽動仇恨？
依家港共做到都蝗蟲國一撚樣
隻game個chat room出現批評政府就要下架？

笑死 開場白講晒免責聲音
炒左佢咪又搵第2個講

push

兩宗投訴個案 做乜鳩

央視接管香港電視台算啦

幫下RTHK

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦